# Task 1 
Сервис uri minifier - минимизирует ссылки на домен сервиса от 3х до 6ти символов в пути (example.com/abc etc)
Путь должен состоять только из цифробуквенной последовательности нижнего регистра Должен предоставлять HTTP API

- создать минимизированную ссылку для uri
  ``/api/create?url={origin_url}``
- при переходе по минимизрованной ссылке перенаправлять пользователя на оригинальный uri с кодом 301 ``/{token}``
- получить кол-во обращений к ссылке ``http://localhost:9000/api/state?token={token}``
- получить кол-во доступных ссылок для каждой разрядности (от 3х до 6ти символов в пути) ``/api/url_count``
  Ограничения:
- для оригинального uri может быть только одна минимизированная ссылка.
  Будет большим плюсом решение состояния гонки (
  параллельные запросы на создание ссылки)
  

### Запуск

1) Для запуска необходимо собрать и запустить контейнеры: ``docker-compose up``
2) Создать базу данных: ``CREATE DATABASE quadcode_base;``
3) Настроить базовую конфигурацию приложения: ``cp .env.example .env``  
4) Запустить миграцию: ``php artisan migrate``

### Стэк

1) docker-compose
2) PHP 8
3) Postgres
4) Redis
5) Laravel 8

# Task 2

Реализуйте на laravel простую новостную ленту с простым управлением содержимого.

Стек:
MySQL/MariaDB


Требования:
На главной странице, расположенной на http://localhost:8000/ отображается список новостей отсортированный по дате и времени создания от новых к старым. С возможностью фильтрации по категории.
Заголовок новости ведёт на подробное описание новости (модальное окно или отдельная страница детальной новости)
Управление(создание, изменение, просмотр списка, удаление) списком новостей происходит со страницы http://localhost:8000/manager, обязательные поля к заполнению: Название(короткий текст), Текст(полный текст), Категория(короткий текст или выпадающий список).
Для клиентской части можно использовать Bootstrap 

### Как запустить
1) клонировать проект - git clone git@gitlab.com:AynurKhasanov/test_project.git
2) собрать контейнер - ./install.sh
3) перейти по ссылке в браузере - http://localhost:9000/